




 
	 
	 
 SME.sk 
 Z?avy 
 Zozn?menie 
 Reality 
 Dovolenky 
 Pizza 
 Re?taur?cie 
 Recenzie 
 Inzer?ty 
 Nani?mama 	 
N?kupy 
		 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 Poistenie 
 SME knihy a DVD 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 Predplatn? SME 		 
	 
	 
 
	 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
	 
		
	 
	 
  	 
 







 
 
   
 

 
 
  SME.sk 
  DOMOV 
  
REGI?NY
 	
		Vybra? svoj regi?n

Tip: Spr?vy z v?ho regi?nu si teraz m??ete nastavi? priamo na titulke 
Chcem vysk??a?

 	Z?padBratislavaLeviceNov? Z?mkyNitraPezinokSenecTopo??anyTren??nTrnavaZ?horie
		V?chodKorz?rHumenn?Ko?iceMichalovcePopradPre?ovStar? ?ubov?aSpi?
		StredBansk? BystricaKysuceLiptovNovohradOravaPova?sk? BystricaPrievidzaTuriecZvolen?iar?ilina
 	
  
  EKONOMIKA 
  SVET 
  KOMENT?RE 
  KULT?RA 
  ?PORT 
  TV 
  AUTO 
  TECH 
  PORAD?A 
  ?ENA 
  B?VANIE 
  ZDRAVIE 
  BLOG 
 
 
 
 
 Bratislava: 
 
Mestsk? ?asti 

 
 Bratislava 
 ?unovo 
 Dev?n 
 Dev?nska N. Ves 
 D?bravka 
 Jarovce 
 Karlova Ves 
 Lama? 
 Nov? Mesto 
 Petr?alka 
 Pod. Biskupice 
 Ra?a 
 Rusovce 
 Ru?inov 
 Star? Mesto 
 Vajnory 
 Vraku?a 
 Z?horsk? Bystr. 
 
 
 Kult?ra 
 Hist?ria 
 Tipy na v?let 
 ?port 
 Mestsk? z?sahy 
 Doprava 
 Rak?sko 
 PRESS FOTO 
 
 
 
  
   
    
     
      
       



 
 ?schovou pe?az? u not?ra pred?dete podvodom 
 
 Vydan? 27. 2. 2004 o 0:00 
 
 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (2)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 Overenie pravosti podpisu, r?znych dokladov alebo in? not?rske slu?by sa vy?aduj? pri ceste do zahrani?ia, ?iadosti o zamestnanie alebo prij?ma?k?ch na vysok? ?kolu. Not?r zohr?va ve?mi d?le?it? ?lohu napr?klad pri  dedi?skom alebo zmierovacom konan?, ?asto poskytuje aj pr?vne rady. V Bratislave je ?inn?ch viac ako 30 not?rov. 
 Rady not?ra s?  
v?dy nestrann? 
 Not?ra tie? m??ete po?iada? o pr?vne rady, ktor? m??e poskytn?? iba v s?vislosti s v?konom svojej not?rskej ?innosti. 
 To znamen?, ?e neposkytuje rady  napr?klad o trestnopr?vnej alebo pracovnopr?vnej veci. 
 Poskytuje rady v?hradne zo svojej oblasti, ak ho o to klient po?iada. 
 Klient sa m??e s not?rom pr?s? poradi? o sp?san? z?vetu a jeho pr?vnych n?sledkoch, sp?san? zmluvy o rozdelen? nehnute?nost?, pr?padne o mo?nosti vydedenia alebo dedi?sk?ho pr?va. 
 K?m advok?t  zastupuje v?dy ur?it? stranu, not?r by mal by? vo veci nezaujat?. Jeho rady by preto mali by? nestrann? a objekt?vne. 
 Not?r potvrd? iba listiny, ktor? s?m nevystavil 
 Jednou z najvyh?ad?vanej??ch slu?ieb na not?rskych ?radoch je osved?ovanie a to najm? overovanie pravosti podpisov a pravosti list?n. Not?r m??e osved?i?  pravos? podpisu iba na listin?ch, ktor? nevystavil on a to znamen?, ?e tie? nezodpoved? za obsah listiny. Not?rsky ?rad vystavuje osved?enia taktie? napr?klad o predlo?en? listiny alebo o tom, ?e je niekto na?ive. 
 
 
 

 Pri overovan? mus? not?r vystavi? osved?ovaciu dolo?ku, k nej prilo?i? svoju pe?iatku a podpis. Osved?ovacia kniha sa  tie? vedie u not?ra v elektronickej podobe a t?m p?dom je verejnou listinou. 
 Cenn?k 
 Overenie pravosti 	60 Sk 
 podpisu (jednej 	za 
 osoby na tej 	ka?d? 
 istej listine)	podpis 
 Overenie zhody 	40 Sk 
 odpisu 	za  
 alebo fotok?pie	ka?d?
 
 s listinou	za?at? stranu 
 Overenie 	100 Sk 
 fotok?pie	za ka?d? aj 
 do  zahrani?ia 	za?at? stranu 
 Peniaze aj listiny s?  
u not?ra v bezpe?? 
 Not?r m??e na va?u ?iados? uschova? napr?klad listiny (z?vety...). Nem??e v?ak prija? tak? listinu, ktorej obsah nevie pos?di? alebo jej nerozumie. Not?r tie? m??e prij?ma? listinn? cenn? papiere, peniaze a vyda? ich  a? po ur?itom ?ase. ?asto po?u? o r?znych podvodoch pri prevode nehnute?nost?, ke? ?udia pr?du o peniaze, ale nehnute?nos? nedostan?. Tomu sa d? pred?s? pr?ve uschovan?m pe?az? u not?ra. Kupuj?ci ich vlo?? u not?ra, aby jeho peniaze spravoval a vydal pred?vaj?cemu a? po splnen? pr?vnych  z?le?itost?. Ak tieto podmienky nie s? splnen?, ?schova sa op? vr?ti majite?ovi. Aby sa predi?lo obav?m z "prania ?pinav?ch pe?az?", not?r m??e prij?ma? peniaze len na svoj depozitn? ??et veden? v banke. Takisto peniaze m??e vyd?va? len na pe?a?n? ??et veden? v banke. 
 Cenn?k 
 Listina	400 Sk 
 Cenn? papier alebo peniaze 
 z prv?ch 100 000 Sk 
 z?kladu	1 % 
 - z presahuj?cej sumy a? do  
   500 000 Sk z?kladu	0,5 % 
 - z presahuj?cej sumy a? do  
   1 000 000 Sk z?kladu	0,3 % 
 (Zaplaten? suma - najmenej 200 Sk, najviac 20 000 Sk) 
 Spisovanie z?pisnice 
 Not?r tie? spisuje a vyd?va verejn? listiny o pr?vnych  ?konoch, ktor? sa naz?vaj? not?rske z?pisnice a s? verejn?mi listinami.  Predmetom tak?chto list?n s? napr?klad k?pne zmluvy, darovacie zmluvy, z?menn? zmluvy alebo dohody o zru?en? podielov?ho spoluvlastn?ctva a o vz?jomnom vysporiadan?.  Pri t?chto ?konoch zodpoved? not?r za obsah not?rskych z?pisn?c. 
 Cenn?k 
 Za  sp?sanie not?rskej z?pisnice vr?tane vydania osved?en?ho odpisu not?rskej z?pisnice: 
 - z prv?ch 100 000 Sk 
   z?kladu 	1 % 
 - z presahuj?cej sumy a? 
   do 500 000 Sk z?kladu	0,5 % 
 - z presahuj?cej sumy a? 
   do 1000000 Sk z?kladu	 0,3 % 
 - z ?al?ej presahuj?cej 
   sumy	0,1 % 
 (Zaplaten? suma -  najmenej 200 Sk, najviac 20 000 Sk) 
 ?loha not?ra  
v telev?znych rel?ci?ch 
 V telev?znom vysielan? sa pri r?znych hr?ch alebo s??a?iach tie? ?asto stret?vame s vetou: "?rebovanie prebehlo za ??asti not?ra a ten potvrdzuje jeho platnos?."  Not?r s?ce nie je hlavnou telev?znou hviezdou, jeho p?sobenie je v?ak o to  d?le?itej?ie. Not?r pod?va not?rskou z?pisnicou d?kaz o priebehu hry a osved?uje jej platnos?. Hoci v telev?znych s??a?iach je vidie? takmer st?le tie ist? tv?re, t?to ?loha si nevy?aduje ?peci?lnu pr?pravu a m??e ju vykon?va? ka?d? not?r. 
 SA?A OBUCHOV? 
 INFORM?CIE POSKYTOL - JUDr. KAROL  KOV?CS, 
 viceprezident 
 Not?rskej komory 
 ZOZNAM NOT?RSKYCH ?RADOV Star? Mesto 



 JUDr. Stanislav Bauer
 Dunajsk? 29
 52 63 52 67 / 52 63 52 68


 JUDr. Roman Blaho
 Laurinsk? 2
 54 43 23 61


 JUDr. So?a B?hmov?
 Meden? 18
 52 96 12 10 / 52 92 14 54


 JUDr. Miriam Bukov??kov?
 Cukrov? 14
 52 96 34 59 / 52 63 46 74


 JUDr. Magdal?na  ?i?ov?
 ?ancov? 42 
 52 49 99 90 / 52 62 50 17


 JUDr. ?ubica Flori?nov?
 Hod?ovo n?m. 3
 54 63 01 34


 JUDr. O?ga Folbov?
 ?pit?lska 10
 52 73 36 72 / 52 73 36 73


 Dr. Martina Gontkovi?ov?
 Zochova 5
 54 43 36 51 / 54 43 36 62


 JUDr. Jana Hunov?
 Kr?na 52
 55 56 23 75


 JUDr. Elena Jankov?
 Mickiewiczova 2
 52 63 46 87


 JUDr.  Al?beta Jur?kov?
 ?upn? n?m. 9
 54 436 14 45


 JUDr. Miloslav Kov??
 Z?mock? 6
 54 43 17 71


 JUDr. Jarmila Kov??ov?
 Gajova 13
 52 92 71 79 / 52 73 32 56


 JUDr. M?ria Mal?kov?
 Hurbanovo n?m. 5
 54 43 07 69


 JUDr. Jana Miku?ov?
 Klobu?n?cka 4
 54 43 30 61 / 54 43 25 41


 JUDr. Miroslav  Pavlovi?
 Gr?sslingova 6
 52 96 41 43 / 52 92 02 73


 JUDr. Katar?na Pohronsk?
 Gr?sslingova 6 - 8
 52 93 12 52 / 52 63 41 84


 JUDr. Dezider Ravluk
 Banskobystrick? 16
 54 43 39 01


 JUDr. Tatiana Schweighoferov?
 N?m. M. Benku 26
 55 57 19 16


 JUDr. M?ria Sporkov?
 Mickiewiczova 9
 52 93 23 01


 JUDr. Daniela ?ikutov?
 Lazaretsk? 3/A
 52 96 62 06 / 52 63 76 71


 JUDr.  Mari?n Tk??ik
 Nitrianska 3
 55 57 69 62


 JUDr. ?ubom?r Vlha
 N?m. M. Benku 5
 55 56 45 09




 Nov? Mesto 



 JUDr. Irena Bo?ansk? 
 Bajkalsk? 25
 53 63 76 97


 JUDr. M?ria Cintav? 
 Trnavsk? cesta 1
 55 56 22 90 / 55 56 58 58


 JUDr. Eva Imri?ov?
 Jun?cka 1 
 44 25 84 21 / 44 63 54 61


 JUDr. Juraj Jenis
 Ra?ianska 66
 49 23 41 86 / 44 63 46 27


 JUDr. Yvonna Krebesov?
 Pri starej prach?rni 14
 55 57 49 47




 Petr?alka 
 JUDr. Milo? Kaan	Kutl?kova 17	68 28 65 27 / 63 53 52 11
 
 Ru?inov 



 JUDr. Zuzana Gr?fikov?
 Sabinovsk? 10
 43 41 29 04 / 43 63 42 04


 Mgr. Margita Kudl??ov?
 Ru?ov? dolina 6
 55 64 75 07


 JUDr. Ivan Mac?k
 Plyn?rensk? 1
 53 41 84 11 / 53 41 84 12


 JUDr.  Dagmar Ravlukov?
 Drie?ov? 27
 43 33 36 52


 JUDr. Tatjana ??rkov?
 Mileti?ova 1
 55 64 81 91




 Ra?a 
 JUDr. Jarmila Polakovi?ov?	Detvianska 14	44 88 96 45 / 44 68 08 82
 
 Senec 
 JUDr. Jana Chovancov?	Lichnerova 22	45 92 78 87 / 45 64 99 58
 
   

 
 


 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (2)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 Hlavn? spr?vy 
 


 
 

 
AKTUALIZOVAN? O 21:30  Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 
 Dol?r v utorok st?l u? takmer 80 rub?ov, pod hladinu ho tla?ia najm? n?zke ceny ropy. 
 
 
 
 
 




 
 

 
KOMENT?R PETRA SCHUTZA  
Len korup?n? ?kand?ly preferencie Smeru nepotopia
 
 Ak chce opoz?cia vo vo?b?ch zvrhn?? Smer, bez roz??renia reperto?ru si neporad?. 
 
 
 
 
 




 
 

 
AKTUALIZOVAN? 23:50  
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det?
 
 Pakistan a? teraz poriadne zatla?il na islamistov. Odplatou je ?tok na deti vojakov. 
 
 
 
 
 




 
 

 
ZAHRANI?IE  
Protestuj?ci v Ma?arsku str?caj? dych, Fidesz ich m?tie nov?mi n?vrhmi
 
 Na demon?tr?cii proti Orb?novej vl?de bolo v utorok u? len nieko?ko tis?c ?ud?. 
 
 
 
 
 


 
 
 
 
     
         
                             
                    
                        Don?ka
                    
                 
                             
                    
                        Dovolenka
                    
                 
                             
                    
                        Reality
                    
                 
                             
                    
                        Recenzie
                    
                 
                             
                    
                        Re?taur?cie
                    
                 
                             
                    
                        Z?avy
                    
                 
                     
     
     
        
         

                    
             
                
                    
                
             
        
         
                             Da Vinci Bistro&amp;MORE 

                  Mikul?ska 31   Bratislava  
                                        Najv??ia datab?za re?taur?ci? na Slovensku
         
     
     
     
        
                            Denn? menu Bratislava
                 |                             Odpor??an? re?taur?cie Bratislava
                 |                             Najlep?ie hodnoten? re?taur?cie Bratislava
                                    
                    
             
     
 

 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          

           
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 
       
 
	 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 132 
 
Gudr?ny v Dev?nskej za?n? ?a?i? o p?r dn?, ?udia bud? c?ti? z?pach 87 
 
Najv??iu noc?ah?re? id? rekon?truova?, po?as mrazov bud? stany 48 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi bude zar?ba? 2 980 eur 25 
 
?tev??k chcel meni? predstavenstvo v Staromestskej a.s. 21 
 
Starostovia hovorili o mo?nostiach ?erpa? eurofondy 20 
 
Nov? zastupite?stvo v D?bravke je zlo?en? iba z mu?ov 17 
 
?tev??kovi prek?a, ?e Rosov? podpisovala zmluvy po vo?b?ch 16 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi sl?vnostne prebrala ?rad 12 
 
Bezplatn? poradenstvo pri obnove budov vyu?ilo 15 bytov?ch domov 12 
	 
 
 
 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 1?217 
 
Gudr?ny v Dev?nskej za?n? ?a?i? o p?r dn?, ?udia bud? c?ti? z?pach 1?025 
 
?tev??k chcel meni? predstavenstvo v Staromestskej a.s. 473 
 
Nov? zastupite?stvo v D?bravke je zlo?en? iba z mu?ov 461 
 
?tev??kovi prek?a, ?e Rosov? podpisovala zmluvy po vo?b?ch 408 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi bude zar?ba? 2 980 eur 379 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 231 
 
Starostovia hovorili o mo?nostiach ?erpa? eurofondy 213 
 
Nov? starosta Star?ho Mesta ?tev??k prevzal ?rad 203 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi sl?vnostne prebrala ?rad 179 
 
 
 
 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 1?548 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 1?217 
 
Gudr?ny v Dev?nskej za?n? ?a?i? o p?r dn?, ?udia bud? c?ti? z?pach 1?025 
 
Nov? starosta Star?ho Mesta ?tev??k prevzal ?rad 963 
 
?tev??kovi prek?a, ?e Rosov? podpisovala zmluvy po vo?b?ch 858 
 
Nov? zastupite?stvo v D?bravke je zlo?en? iba z mu?ov 768 
 
Na Viano?nom baz?re chala?ov je plno, ?udia nikdy nepriniesli viac 744 
 
Na viano?nom Dobrom trhu v Bratislave mo?no darova? v?elu na adopciu 589 
 
?tev??k chcel meni? predstavenstvo v Staromestskej a.s. 549 
 
V Bratislavskom kraji pribudne 37 nov?ch vlakov 537 
 
 
 
 
 
Nesrovnalov?m ??fom magistr?tu bude Dzurindov exhovorca 16?743 
 
Nov? prim?tor Bratislavy Nesrovnal prevzal ?rad 5?054 
 
Na Viano?nom baz?re chala?ov je plno, ?udia nikdy nepriniesli viac 2?913 
 
Nov?m ??fom finan?nej komisie je  Budaj, dopravnej  Uhler 1?689 
 
Mesa?n? plat nov?ho prim?tora Nesrovnala je 4 500 eur 1?658 
 
V b?valej bratislavskej lek?rni Salvator je prv? v?stava 1?573 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 1?548 
 
Bezdomovcom dali v Bratislave pr?cu, na stanici nosia ?u?om kufre 1?371 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 1?217 
 
Nesrovnal vymen? len ?ud? okolo prim?tora, plo?n? prep???anie nechyst? 1?190 
 
 
     

           

          
 
 
  
 
 
  
 


  
  
 


  
         
        
        



       
      
     
    
   
   
  

 
 
 
 U? ste ??tali? 
 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	 
 
 



 
 
 
	 

		Kontakty
		Predplatn?
		Etick? k?dex
		Pomoc
		Mapa str?nky
		
	 
 
 
	 
		 
			Widget
			RSS
			Newsletter
		 
		 
			Mobil
			Smartphone
			Kindle
			Telev?zor
		 
		 
			Facebook
			Twitter
			Google+
		 
	 
	 
		
	 
	 
		?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk
		?j Sz? Slovak Spectator
		Agent?rne spr?vy 
		Vydavate?stvo
		Inzercia
		Osobn? ?daje
		N?v?tevnos? webu
		Predajnos? tla?e
		Petit Academy
		SME v ?kole 		? Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
 
 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  


 



 

 

 


 











 
 
 
 
 






